---
aid: 9025
zid: 220638
title: "一个元老可以走多远？"
author: sugarman
date: 2013-08-12 10:23:45+07:00
lastmod: 2013-08-12 23:59:00+07:00
---

sugarman 于 2013-8-12 10:23:45 发表了：

首先对于昨天在《七点钟的元老们》的言论本人以为写到的内容尚在论坛规定范围之内。给论坛带来的不良影响，本人表示抱歉，愿意接受论坛方面的一切处罚。

当时写这个同人的时候没有考虑到论坛的因素，只是想写描绘一个“在极度愤怒下的恶意的元老无人可以制止”的尴尬情况，为了衬托元老的“恶意和愤怒”，用到了不适宜的描写和文字，对不起。

---

天青地白 于 2013-8-12 10:29:12 发表了：

_本帖最后由 天青地白 于 2013-8-12 10:30 编辑_

乌云花不是被制止了？有些情况下，同事就能把失态的元老给拖走。

---

tr19821201 于 2013-8-12 10:34:33 发表了：

_本帖最后由 tr19821201 于 2013-8-12 10:35 编辑_

有元老院荣誉法庭和听证会啊

元老院本身对元老有执行权，到目前为止，元老院都质询过好几位了吧

---

sugarman 于 2013-8-12 10:51:42 发表了：

这里只说下我构想的大纲，应该不会再有言论上的问题了。

首先，愤怒的萧白朗元老在找不到皇汉党党魁柳正的情况下纠结了两个年轻热血的皇汉党党徒，对兰度的别墅发动“水晶之夜”。

当着所有归化民的面，萧白朗等人对别墅进行射击、纵火，无差别射杀逃出别墅的佣人。（故意要当着众人的面因为他所关心的就是“面子”）

萧白朗进入别墅，被政保总局的陆橙和另外一位女特工挡在大洋马的门外（陆橙他们是作为佣人混在里面监视大洋马和兰度的），萧白朗以“持枪对首长不敬”为由命令女特工放下武器，两名女特工放下左轮枪之后终于政保总局的命令，以身体挡在门口，企图阻止萧白朗进入房间。此时警察已经赶到了别墅外面，但是由于警察没有对元老的执法权，考虑到东门吹雨的前车之鉴，不敢进屋。

萧白朗将两名手无寸铁的政保总局女特工枪杀，进屋意欲占有大洋马，最后被兰度的黑人男仆史力克制止（史力克终于兰度的一切命令，也不知所谓“元老特权”）

整个事件给临高带来了极坏的影响：元老的形象遭到破坏，对外情报局的计划受到影响，两名最忠于元老的政府雇员因为忠于上峰任务而被元老杀害，使得政保总局内部的归化民惶恐和愤怒（不要以为一句因公殉职就能糊弄住政保总局的那些归化民，从来都是他们来说这些话糊弄下面的人的，他们可以猜到里面发生了什么）

而另一方面，《共同纲领》规定

“在法律匕，元老与土著之间具有人身不平等权。具体到犯罪行为判例上：元老杀死土著，只处以财产罪；土著杀了元老，依照穿越国家的未来的刑事法定罪。元老与土著之间的刑事民事诉讪一旦判决对土著即为终审判决，不得上诉，但是元老可以上诉一次。”

“只有元老被证实犯有以下罪状的时候杀死其他元老；主动投奔其他势力为其效力；蓄意破坏穿越集团的生产能力和科技资料，造成不可挽回损失的；宣布独立，自立门户才有被录夺元老席位。判处死，刑的可能。

除此以夕小的任何罪名、罪状，不论是否能证实，一律不得判处死，刑。最严厉的惩罚是终身录夺元老院席位。这一席位可以在元老去世之后由其子女继承恢复。

一般状况下，元老被荣誉法庭判决有罪之后只许处以财产刑和软禁，软禁期间享受不低于元老平均水平的生活待遇，其名下的合法财产不受侵犯。”

---

sugarman 于 2013-8-12 10:52:15 发表了：

请问如果碰到这种情况，大家觉得怎么处理

---

starblade2 于 2013-8-12 11:04:13 发表了：

搞内卫的先倒霉吧

---

sugarman 于 2013-8-12 11:09:50 发表了：

> 天青地白 发表于 2013-8-12 10:29
>
> 乌云花不是被制止了？有些情况下，同事就能把失态的元老给拖走。

一个已经毫不留情的杀了 5 个人的持枪元老，谁干靠上去？

---

sugarman 于 2013-8-12 11:15:51 发表了：

> tr19821201 发表于 2013-8-12 10:34
>
> 有元老院荣誉法庭和听证会啊
>
> 元老院本身对元老有执行权，到目前为止，元老院都质询过好几位了吧

对，是在事后可以搞质询和荣誉法庭。但是就算萧白朗供认不讳，最严重能判什么？

萧白朗是聪明人，就是晓得目前法律的缺陷才敢大开杀戒的。

---

传福音者 于 2013-8-12 11:20:37 发表了：

> sugarman 发表于 2013-8-12 11:09
>
> 一个已经毫不留情的杀了 5 个人的持枪元老，谁干靠上去？

军队

---

tr19821201 于 2013-8-12 11:23:28 发表了：

_本帖最后由 tr19821201 于 2013-8-12 11:27 编辑_

> sugarman 发表于 2013-8-12 11:09
>
> 一个已经毫不留情的杀了 5 个人的持枪元老，谁干靠上去？
> 让执委会命令军队扛着防暴盾牌拥上去挤住

---

tr19821201 于 2013-8-12 11:25:48 发表了：

_本帖最后由 tr19821201 于 2013-8-12 11:26 编辑_

> sugarman 发表于 2013-8-12 11:15
>
> 对，是在事后可以搞质询和荣誉法庭。但是就算萧白朗供认不讳，最严重能判什么？
>
> 萧白朗是聪明人，就是晓 ...

最严重也就是剥夺政治权利，终身软禁，各种待遇不变

我个人觉得，小白狼不大可能为了一个女人就把政治权力都放手吧

---

knifers 于 2013-8-12 11:36:56 发表了：

一个元老固然有无限的豁免权，但问题是还有别的元老啊。

&nbsp; &nbsp;实际上，在临高，一个元老的权益多少，一是看其能力有多少，二是看其交好的其他元老有多少。如果大部分元老都对某人看不顺眼，那么要治这个人是轻松的。

---

sugarman 于 2013-8-12 12:12:03 发表了：

> 传福音者 发表于 2013-8-12 11:20
>
> 军队

军队？东门吹雨的事情大家都没忘，元老军官不大敢下这样的命令，而且一旦军队对元老动手，那就是把元老拉下了神坛。

---

sugarman 于 2013-8-12 12:18:39 发表了：

> tr19821201 发表于 2013-8-12 11:25
>
> 最严重也就是剥夺政治权利，终身软禁，各种待遇不变
>
> 我个人觉得，小白狼不大可能为了一个女人就把政治 ...

小白狼是极端皇汉，他不是为了女人而是为了出这口恶气才会这样做的。

小白狼也意识到，就算他被软禁，也能享受平均元老待遇。他在开头就很直白的表示他来这里是“求富贵玩萝莉”的，随着穿越集团的飞速发展，就算他只享受“平均待遇”也能吃好喝好玩萝莉，还不用在火窑前蹲着。

---

天青地白 于 2013-8-12 12:18:46 发表了：

> sugarman 发表于 2013-8-12 12:12
>
> 军队？东门吹雨的事情大家都没忘，元老军官不大敢下这样的命令，而且一旦军队对元老动手，那就是把元老拉 ...

首先的是独孤求婚。其次，乌云花就是被叶雨铭带着几个特侦队员摁住的。

---

sugarman 于 2013-8-12 12:20:01 发表了：

> knifers 发表于 2013-8-12 11:36
>
> 一个元老固然有无限的豁免权，但问题是还有别的元老啊。
>
> &nbsp; &nbsp;实际上，在临高，一个元老的权益多少，一是看其 ...

目前来看治得最惨也就软禁啊……唉

---

sugarman 于 2013-8-12 12:21:13 发表了：

> 天青地白 发表于 2013-8-12 12:18
>
> 首先的是独孤求婚。其次，乌云花就是被叶雨铭带着几个特侦队员摁住的。

嗯……对。

---

tr19821201 于 2013-8-12 12:22:29 发表了：

_本帖最后由 tr19821201 于 2013-8-12 12:28 编辑_

> sugarman 发表于 2013-8-12 12:12
>
> 军队？东门吹雨的事情大家都没忘，元老军官不大敢下这样的命令，而且一旦军队对元老动手，那就是把元老拉 ...

执委会

另外元老从来没上过啥神坛吧，独孤的问题是带着土著警察试图镇压元老，这不是神不神的问题，这是明显的逾制，一个元老主官带兵镇压多数元老，显然是穿越大忌，此例一开，以后军事口元老要玩 226 岂不是轻松写意？？？？

让执委会调军队就没这个问题，执委会代表元老院意志，在遇到突发情况时有权不经元老院大会表决直接处理，事后接受元老院质询即可

打个比方

能直接召集军队抓人杀人的那是跑去呆丸的花生米，

在 CCP 这边，想要不经政治局和军委调兵，哪怕是毛太祖都要上井冈山

执委会等同军委/政治局常委

元老院就是政治局

---

aobo 于 2013-8-12 12:51:34 发表了：

楼主这是把元老当机器人，把《共同纲领》当操作系统，让元老们无条件执行啊。

对于一个犯了众怒的元老，其他元老有无数种方法，绕开《共同纲领》把这个人折腾的生不如死，哪怕是玩弄文字游戏也能搞得至少表面上不违反任何成文法。

---

sugarman 于 2013-8-12 12:59:30 发表了：

> aobo 发表于 2013-8-12 12:51
>
> 楼主这是把元老当机器人，把《共同纲领》当操作系统，让元老们无条件执行啊。
>
> 对于一个犯了众怒的元老，其 ...

绕开《共同纲领》玩文字游戏？那应该是所有元老，哪怕是中立的元老所最怕的吧……

---

aobo 于 2013-8-12 13:14:59 发表了：

> sugarman 发表于 2013-8-12 12:59
>
> 绕开《共同纲领》玩文字游戏？那应该是所有元老，哪怕是中立的元老所最怕的吧……

这正是任何一种成文法修补漏洞所必经的过程，如此才能更好的保护元老权益，大家都不是傻瓜，在平息怒火后自然会将成文法做出更明晰的表达

---

sugarman 于 2013-8-12 13:48:44 发表了：

> wangsaozong 发表于 2013-8-12 13:37
>
> 楼主为什么要放弃治疗
>
> 口口声声说本区反人类的多，结果活生生写出矽统剧情的就是楼主自己

我承认我错了……

我这么写不是“为了揭露其反动本质”嘛

---

深海巡游者 于 2013-8-12 16:16:08 发表了：

小白狼没这么傻逼吧，这么搞不是自绝于集体吗？

---

sugarman 于 2013-8-12 16:40:54 发表了：

> 深海巡游者 发表于 2013-8-12 16:16
>
> 小白狼没这么傻逼吧，这么搞不是自绝于集体吗？

我只是描绘一个极端情况，看下法律怎么应对。

---

沉默的广告机 于 2013-8-12 18:04:31 发表了：

> tr19821201 发表于 2013-8-12 12:22
>
> 执委会
>
> 另外元老从来没上过啥神坛吧，独孤的问题是带着土著警察试图镇压元老，这不是神不神的问题，这 ...

遇到突发情况时有权不经元老院大会表决直接处理，事后接受元老院质询即可

把元老院控制起来再接受质询？把政治局常委抓了之后再开政治局会议？真是一脉相承的“合法”

---

tr19821201 于 2013-8-12 18:06:52 发表了：

> 沉默的广告机 发表于 2013-8-12 18:04
>
> 遇到突发情况时有权不经元老院大会表决直接处理，事后接受元老院质询即可
>
> 把元老院控制起来再接受质询 ...

影响很坏，下不为例

---

沉默的广告机 于 2013-8-12 18:10:36 发表了：

> tr19821201 发表于 2013-8-12 18:06
>
> 影响很坏，下不为例

吹牛可以用这个结尾

---

大海航行靠三宝 于 2013-8-12 21:43:33 发表了：

走,还能走出海南岛

---

kpn 于 2013-8-12 22:56:00 发表了：

小白狼是元老不错，是极端皇汉也没错，但他还是个人吧？不正常到枪杀 5 人还要进屋强占大洋马？这不是极度愤怒，这是神经病发作。

---

sugarman 于 2013-8-12 23:30:42 发表了：

> kpn 发表于 2013-8-12 22:56
>
> 小白狼是元老不错，是极端皇汉也没错，但他还是个人吧？不正常到枪杀 5 人还要进屋强占大洋马？这不是极度愤怒 ...

随便枪杀 5 个人是因为元老杀人没有犯罪成本…

而且你看小白狼在小说最开始关于俘虏的讲话就可以看出，土著归化民什么的在他眼里就和虫子一样。

---

knifers 于 2013-8-12 23:59:54 发表了：

> sugarman 发表于 2013-8-12 12:20
>
> 目前来看治得最惨也就软禁啊……唉

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;错。治的最惨是所有元老都不来理睬他。

&nbsp; &nbsp;一个元老能获得的一是通过自己的能力挣来的，二是通过与其他元老的人情关系得来的，三是元老院的官方机构下发的。

&nbsp;&nbsp;犯错被软禁后，没法通过自己的能力去挣权益了。与其他元老交恶后，也不会有谁来交情一下了。唯一能获得的就只有来自于官方机构下发的，但这样一来就会被上面彻底卡住脖子。最重要的是，穿越而来的那些目的几乎是没可能实现了。

---
